**約旦首相列表**，下列为1921年起的[約旦哈希姆王國政府的最高行政首長](../Page/約旦哈希姆王國.md "wikilink")。

## 历任首相

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>姓名</p></th>
<th><p>肖像</p></th>
<th><p>生-卒</p></th>
<th><p>就任</p></th>
<th><p>离任</p></th>
<th><p>党派</p></th>
<th><p><a href="../Page/国家元首.md" title="wikilink">国家元首</a></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Jordan.svg" title="fig:Flag_of_Jordan.svg">Flag_of_Jordan.svg</a> • <strong><a href="../Page/外约旦.md" title="wikilink">外约旦埃米尔酋长国</a></strong> (1921–1946) • <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>1</p></td>
<td><p><a href="../Page/拉希德·塔利.md" title="wikilink">拉希德·塔利</a><br />
(Rashid Tali’a)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1877–1926</p></td>
<td><p>1921年4月11日</p></td>
<td><p>1921年8月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立党_(约旦).md" title="wikilink">独立党</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>2</p></td>
<td><p><a href="../Page/穆扎尔·拉斯兰.md" title="wikilink">穆扎尔·拉斯兰</a><br />
(Mazhar Raslan)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>?–?</p></td>
<td><p>1921年8月15日</p></td>
<td><p>1922年3月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>3</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里·里达·帕夏·里卡比.md" title="wikilink">阿里·里达·帕夏·里卡比</a><br />
('Ali Rida Basha al-Rikabi)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rida_pasha_alrikabi.jpg" title="fig:Rida_pasha_alrikabi.jpg">Rida_pasha_alrikabi.jpg</a></p></td>
<td><p>1864–1943</p></td>
<td><p>1922年3月10日</p></td>
<td><p>1923年2月1日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>4</p></td>
<td><p><a href="../Page/穆扎尔·拉斯兰.md" title="wikilink">穆扎尔·拉斯兰</a><br />
(Mazhar Raslan)<br />
(2nd time, 代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>?–?</p></td>
<td><p>1923年2月1日</p></td>
<td><p>1923年8月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>5</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·哈立德·阿布·胡达.md" title="wikilink">哈桑·哈立德·阿布·胡达</a><br />
(Hasan Khalid Abu al-Huda)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1871–1936</p></td>
<td><p>1923年8月5日</p></td>
<td><p>1924年3月3日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>6</p></td>
<td><p>| <a href="../Page/阿里·里达·帕夏·里卡比.md" title="wikilink">阿里·里达·帕夏·里卡比</a><br />
('Ali Rida Basha al-Rikabi)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Rida_pasha_alrikabi.jpg" title="fig:Rida_pasha_alrikabi.jpg">Rida_pasha_alrikabi.jpg</a></p></td>
<td><p>1864–1943</p></td>
<td><p>1924年3月3日</p></td>
<td><p>1926年6月26日</p></td>
<td><p>军人</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>7</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈桑·哈立德·阿布·胡达.md" title="wikilink">哈桑·哈立德·阿布·胡达</a><br />
(Hasan Khalid Abu al-Huda)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1871–1936</p></td>
<td><p>1926年6月26日</p></td>
<td><p>1931年2月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>8</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜拉·萨拉伊.md" title="wikilink">阿卜杜拉·萨拉伊</a><br />
(Abdallah Sarraj)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1863–?</p></td>
<td><p>1931年2月22日</p></td>
<td><p>1933年10月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>9</p></td>
<td><p><a href="../Page/易卜拉欣·哈希姆.md" title="wikilink">易卜拉欣·哈希姆</a><br />
(Ibrahim Hashem)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1878–1958</p></td>
<td><p>1933年10月18日</p></td>
<td><p>1938年9月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>10</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶菲克·阿布·胡达.md" title="wikilink">陶菲克·阿布·胡达</a><br />
(Tawfik Abu al-Huda)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1894–1956</p></td>
<td><p>1938年9月28日</p></td>
<td><p>1944年10月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>11</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir al-Rifai)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1901–1965</p></td>
<td><p>1944年10月15日</p></td>
<td><p>1945年5月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>12</p></td>
<td><p><a href="../Page/易卜拉欣·哈希姆.md" title="wikilink">易卜拉欣·哈希姆</a><br />
(Ibrahim Hashem)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1878–1958</p></td>
<td><p>1945年5月19日</p></td>
<td><p>1946年5月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Flag_of_Jordan.svg" title="fig:Flag_of_Jordan.svg">Flag_of_Jordan.svg</a> • <strong><a href="../Page/约旦.md" title="wikilink">约旦哈希姆王国/约旦</a></strong> (1946–至今) • <a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>13</p></td>
<td><p><a href="../Page/易卜拉欣·哈希姆.md" title="wikilink">易卜拉欣·哈希姆</a><br />
(Ibrahim Hashem)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1878–1958</p></td>
<td><p>1946年5月25日</p></td>
<td><p>1947年2月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>14</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir al-Rifai)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1901–1965</p></td>
<td><p>1947年2月4日</p></td>
<td><p>1947年12月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>15</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶菲克·阿布·胡达.md" title="wikilink">陶菲克·阿布·胡达</a><br />
(Tawfik Abu al-Huda)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1894–1956</p></td>
<td><p>1947年12月28日</p></td>
<td><p>1950年4月12日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>16</p></td>
<td><p><a href="../Page/赛义德·穆弗蒂.md" title="wikilink">赛义德·穆弗蒂</a><br />
(Sa`id al-Mufti)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Said-al-mufti.jpg" title="fig:Said-al-mufti.jpg">Said-al-mufti.jpg</a></p></td>
<td><p>1898–1989</p></td>
<td><p>1950年4月12日</p></td>
<td><p>1950年12月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>17</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir al-Rifai)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1901–1965</p></td>
<td><p>1950年12月4日</p></td>
<td><p>1951年7月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>18</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶菲克·阿布·胡达.md" title="wikilink">陶菲克·阿布·胡达</a><br />
(Tawfik Abu al-Huda)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1894–1956</p></td>
<td><p>1951年7月25日</p></td>
<td><p>1953年5月5日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>19</p></td>
<td><p><a href="../Page/法乌兹·穆尔基.md" title="wikilink">法乌兹·穆尔基</a><br />
(Fawzi al-Mulki)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1910–1962</p></td>
<td><p>1953年5月5日</p></td>
<td><p>1954年5月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>20</p></td>
<td><p><a href="../Page/陶菲克·阿布·胡达.md" title="wikilink">陶菲克·阿布·胡达</a><br />
(Tawfik Abu al-Huda)<br />
(4th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1894–1956</p></td>
<td><p>1954年5月4日</p></td>
<td><p>1955年5月30日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>21</p></td>
<td><p><a href="../Page/赛义德·穆弗蒂.md" title="wikilink">赛义德·穆弗蒂</a><br />
(Sa`id al-Mufti)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Said-al-mufti.jpg" title="fig:Said-al-mufti.jpg">Said-al-mufti.jpg</a></p></td>
<td><p>1898–1989</p></td>
<td><p>1955年5月30日</p></td>
<td><p>1955年12月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>22</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈扎·马贾利.md" title="wikilink">哈扎·马贾利</a><br />
(Hazza' al-Majali)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1919–1960</p></td>
<td><p>1955年12月15日</p></td>
<td><p>1955年12月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>23</p></td>
<td><p><a href="../Page/易卜拉欣·哈希姆.md" title="wikilink">易卜拉欣·哈希姆</a><br />
(Ibrahim Hashem)<br />
(3rd time, 代理)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1878–1958</p></td>
<td><p>1955年12月21日</p></td>
<td><p>1956年1月8日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>24</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir al-Rifai)<br />
(4th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1901–1965</p></td>
<td><p>1956年1月8日</p></td>
<td><p>1956年5月22日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>25</p></td>
<td><p><a href="../Page/赛义德·穆弗蒂.md" title="wikilink">赛义德·穆弗蒂</a><br />
(Sa`id al-Mufti)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Said-al-mufti.jpg" title="fig:Said-al-mufti.jpg">Said-al-mufti.jpg</a></p></td>
<td><p>1898–1989</p></td>
<td><p>1956年5月22日</p></td>
<td><p>1956年7月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>26</p></td>
<td><p><a href="../Page/易卜拉欣·哈希姆.md" title="wikilink">易卜拉欣·哈希姆</a><br />
(Ibrahim Hashem)<br />
(4th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1878–1958</p></td>
<td><p>1956年7月1日</p></td>
<td><p>1956年10月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>27</p></td>
<td><p><a href="../Page/苏莱曼·纳布西.md" title="wikilink">苏莱曼·纳布西</a><br />
(Sulayman al-Nabulsi)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Sulayman_Nabulsi.jpg" title="fig:Sulayman_Nabulsi.jpg">Sulayman_Nabulsi.jpg</a></p></td>
<td><p>1908–1976</p></td>
<td><p>1956年10月29日</p></td>
<td><p>1957年4月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/:en:National_Socialist_Party_(Jordan).md" title="wikilink">民族社会党</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>28</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·哈利姆.md" title="wikilink">阿卜杜勒·哈利姆</a><br />
(Abdul Halim an-Nimr)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>？–？</p></td>
<td><p>1957年4月13日</p></td>
<td><p>1957年4月15日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>29</p></td>
<td><p><a href="../Page/侯赛因·法赫里·哈利迪.md" title="wikilink">侯赛因·法赫里·哈利迪</a><br />
(Husayin al-Khalidi)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1895–1962</p></td>
<td><p>1957年4月15日</p></td>
<td><p>1957年4月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>30</p></td>
<td><p><a href="../Page/易卜拉欣·哈希姆.md" title="wikilink">易卜拉欣·哈希姆</a><br />
(Ibrahim Hashem)<br />
(5th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1878–1958</p></td>
<td><p>1957年4月13日</p></td>
<td><p>1958年5月18日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>31</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir al-Rifai)<br />
(5th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1901–1965</p></td>
<td><p>1958年5月18日</p></td>
<td><p>1959年5月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>32</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈扎·马贾利.md" title="wikilink">哈扎·马贾利</a><br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1919–1960</p></td>
<td><p>1959年5月6日</p></td>
<td><p>1960年8月29日<br />
<small>(遇刺)</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>33</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴哈贾特·塔尔霍尼.md" title="wikilink">巴哈贾特·塔尔霍尼</a><br />
(Bahjat Talhouni)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bahjat_Talhouni.JPG" title="fig:Bahjat_Talhouni.JPG">Bahjat_Talhouni.JPG</a></p></td>
<td><p>1913–1994</p></td>
<td><p>1960年8月29日</p></td>
<td><p>1962年1月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>34</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦斯菲·塔勒.md" title="wikilink">瓦斯菲·塔勒</a><br />
(Wasfi al-Tal)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg" title="fig:وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg">وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg</a></p></td>
<td><p>1919–1971</p></td>
<td><p>1962年1月28日</p></td>
<td><p>1963年3月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>35</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir al-Rifai)<br />
(6th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1901–1965</p></td>
<td><p>1963年3月27日</p></td>
<td><p>1963年4月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>36</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢里夫·侯赛因·本·纳赛尔.md" title="wikilink">谢里夫·侯赛因·本·纳赛尔</a><br />
(Hussein ibn Nasser)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1902–1982</p></td>
<td><p>1963年4月21日</p></td>
<td><p>1964年7月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>37</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴哈贾特·塔尔霍尼.md" title="wikilink">巴哈贾特·塔尔霍尼</a><br />
(Bahjat Talhouni)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bahjat_Talhouni.JPG" title="fig:Bahjat_Talhouni.JPG">Bahjat_Talhouni.JPG</a></p></td>
<td><p>1913–1994</p></td>
<td><p>1964年7月6日</p></td>
<td><p>1965年2月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>38</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦斯菲·塔勒.md" title="wikilink">瓦斯菲·塔勒</a><br />
(Wasfi al-Tal)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg" title="fig:وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg">وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg</a></p></td>
<td><p>1919–1971</p></td>
<td><p>1965年2月14日</p></td>
<td><p>1967年3月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>39</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢里夫·侯赛因·本·纳赛尔.md" title="wikilink">谢里夫·侯赛因·本·纳赛尔</a><br />
(Hussein ibn Nasser)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1902–1982</p></td>
<td><p>1967年3月4日</p></td>
<td><p>1967年4月23日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>40</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨德·古马.md" title="wikilink">萨德·古马</a><br />
(Saad Jumaa)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Saad_Juma.jpg" title="fig:Saad_Juma.jpg">Saad_Juma.jpg</a></p></td>
<td><p>1915–1979</p></td>
<td><p>1967年4月23日</p></td>
<td><p>1967年10月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>41</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴哈贾特·塔尔霍尼.md" title="wikilink">巴哈贾特·塔尔霍尼</a><br />
(Bahjat Talhouni)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bahjat_Talhouni.JPG" title="fig:Bahjat_Talhouni.JPG">Bahjat_Talhouni.JPG</a></p></td>
<td><p>1913–1994</p></td>
<td><p>1967年10月7日</p></td>
<td><p>1969年3月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>42</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·莫奈姆·里法伊.md" title="wikilink">阿卜杜勒·莫奈姆·里法伊</a><br />
(Abdelmunim al-Rifai)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1917–1985</p></td>
<td><p>1969年3月24日</p></td>
<td><p>1969年8月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>43</p></td>
<td><p><a href="../Page/巴哈贾特·塔尔霍尼.md" title="wikilink">巴哈贾特·塔尔霍尼</a><br />
(Bahjat Talhouni)<br />
(4th time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Bahjat_Talhouni.JPG" title="fig:Bahjat_Talhouni.JPG">Bahjat_Talhouni.JPG</a></p></td>
<td><p>1913–1994</p></td>
<td><p>1969年8月13日</p></td>
<td><p>1970年6月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>44</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·莫奈姆·里法伊.md" title="wikilink">阿卜杜勒·莫奈姆·里法伊</a><br />
(Abdelmunim al-Rifai)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1917–1985</p></td>
<td><p>1970年6月27日</p></td>
<td><p>1970年9月16日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>45</p></td>
<td><p><a href="../Page/穆罕默德·达乌德.md" title="wikilink">穆罕默德·达乌德</a><br />
(Mohammad Daoud Al-Abbasi)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>?–?</p></td>
<td><p>1970年9月16日</p></td>
<td><p>1970年9月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>46</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈迈德·图康.md" title="wikilink">艾哈迈德·图康</a><br />
(Ahmad Toukan)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1903–1981</p></td>
<td><p>1970年9月26日</p></td>
<td><p>1970年10月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>47</p></td>
<td><p><a href="../Page/瓦斯菲·塔勒.md" title="wikilink">瓦斯菲·塔勒</a><br />
(Wasfi al-Tal)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg" title="fig:وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg">وصفي_التل_و_حيدر_محمود.jpg</a></p></td>
<td><p>1919–1971</p></td>
<td><p>1970年10月28日</p></td>
<td><p>1971年11月28日<br />
<small>(遇刺)</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>48</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈迈德·卢齐.md" title="wikilink">艾哈迈德·卢齐</a><br />
(Ahmad al-Lawzi)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1925–</p></td>
<td><p>1971年11月29日</p></td>
<td><p>1973年5月26日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>49</p></td>
<td><p><a href="../Page/扎伊德·里法伊.md" title="wikilink">扎伊德·里法伊</a><br />
(Zaid al-Rifai)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1936–</p></td>
<td><p>1973年5月26日</p></td>
<td><p>1976年7月13日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>50</p></td>
<td><p><a href="../Page/穆达尔·巴德兰.md" title="wikilink">穆达尔·巴德兰</a><br />
(Mudar Badran)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1934–</p></td>
<td><p>1976年7月13日</p></td>
<td><p>1979年12月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>51</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢里夫·阿卜杜勒·哈米德·谢拉夫.md" title="wikilink">谢里夫·阿卜杜勒·哈米德·谢拉夫</a><br />
(Abdelhamid Sharaf)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1939–1980</p></td>
<td><p>1979年12月19日</p></td>
<td><p>1980年7月3日<br />
<small>(去世)</small></p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>52</p></td>
<td><p><a href="../Page/卡塞姆·里马维.md" title="wikilink">卡塞姆·里马维</a><br />
(Kassim al-Rimawi)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Dr_kasam_rimawi.jpg" title="fig:Dr_kasam_rimawi.jpg">Dr_kasam_rimawi.jpg</a></p></td>
<td><p>1918–1982</p></td>
<td><p>1980年7月3日</p></td>
<td><p>1980年8月28日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>53</p></td>
<td><p><a href="../Page/穆达尔·巴德兰.md" title="wikilink">穆达尔·巴德兰</a><br />
(Mudar Badran)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1934–</p></td>
<td><p>1980年8月28日</p></td>
<td><p>1984年1月10日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>54</p></td>
<td><p><a href="../Page/艾哈迈德·奥贝达特.md" title="wikilink">艾哈迈德·奥贝达特</a><br />
(Ahmad Obeidat)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1938–</p></td>
<td><p>1984年1月10日</p></td>
<td><p>1985年4月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>55</p></td>
<td><p><a href="../Page/扎伊德·里法伊.md" title="wikilink">扎伊德·里法伊</a><br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1936–</p></td>
<td><p>1985年4月4日</p></td>
<td><p>1989年4月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>56</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢里夫·扎伊德·本·沙克尔.md" title="wikilink">谢里夫·扎伊德·本·沙克尔</a><br />
(Zaid ibn Shaker)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1934–2002</p></td>
<td><p>1989年4月27日</p></td>
<td><p>1989年12月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>57</p></td>
<td><p><a href="../Page/穆达尔·巴德兰.md" title="wikilink">穆达尔·巴德兰</a><br />
(Mudar Badran)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1934–</p></td>
<td><p>1989年12月4日</p></td>
<td><p>1991年6月19日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>58</p></td>
<td><p><a href="../Page/塔希尔·马斯里.md" title="wikilink">塔希尔·马斯里</a><br />
(Taher al-Masri)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1942–</p></td>
<td><p>1991年6月19日</p></td>
<td><p>1991年11月21日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>59</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢里夫·扎伊德·本·沙克尔.md" title="wikilink">谢里夫·扎伊德·本·沙克尔</a><br />
(Zaid ibn Shaker)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1934–2002</p></td>
<td><p>1991年11月21日</p></td>
<td><p>1993年5月29日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>60</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·萨拉姆·马贾利.md" title="wikilink">阿卜杜勒·萨拉姆·马贾利</a><br />
(Abdelsalam al-Majali)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1925–</p></td>
<td><p>1993年5月29日</p></td>
<td><p>1995年1月7日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>61</p></td>
<td><p><a href="../Page/谢里夫·扎伊德·本·沙克尔.md" title="wikilink">谢里夫·扎伊德·本·沙克尔</a><br />
(Zaid ibn Shaker)<br />
(3rd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1934–2002</p></td>
<td><p>1995年1月7日</p></td>
<td><p>1996年2月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>62</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·卡里姆·阿拉维·卡巴里提.md" title="wikilink">阿卜杜勒·卡里姆·阿拉维·卡巴里提</a><br />
(Abdul Karim al-Kabariti)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1949–</p></td>
<td><p>1996年2月4日</p></td>
<td><p>1997年3月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>63</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·萨拉姆·马贾利.md" title="wikilink">阿卜杜勒·萨拉姆·马贾利</a><br />
(Abdelsalam al-Majali)<br />
(2nd time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1925–</p></td>
<td><p>1997年3月9日</p></td>
<td><p>1998年8月20日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>64</p></td>
<td><p><a href="../Page/法耶兹·塔拉瓦奈.md" title="wikilink">法耶兹·塔拉瓦奈</a><br />
(Fayez al-Tarawneh)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fayez_A._Tarawneh_-_World_Economic_Forum_on_the_Middle_East,_North_Africa_and_Eurasia_2012.jpg" title="fig:Fayez_A._Tarawneh_-_World_Economic_Forum_on_the_Middle_East,_North_Africa_and_Eurasia_2012.jpg">Fayez_A._Tarawneh_-_World_Economic_Forum_on_the_Middle_East,_North_Africa_and_Eurasia_2012.jpg</a></p></td>
<td><p>1949–</p></td>
<td><p>1998年8月20日</p></td>
<td><p>1999年3月4日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>65</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿卜杜勒·拉乌夫·拉瓦比德.md" title="wikilink">阿卜杜勒·拉乌夫·拉瓦比德</a><br />
(Abdelraouf al-Rawabdeh)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1939–</p></td>
<td><p>1999年3月4日</p></td>
<td><p>2000年6月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>66</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿里·阿布·拉吉卜.md" title="wikilink">阿里·阿布·拉吉卜</a><br />
(Ali Abu al-Ragheb)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1946–</p></td>
<td><p>2000年6月9日</p></td>
<td><p>2003年10月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>67</p></td>
<td><p><a href="../Page/费萨尔·法耶兹.md" title="wikilink">费萨尔·法耶兹</a><br />
(Faisal al-Fayez)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1952–</p></td>
<td><p>2003年10月25日</p></td>
<td><p>2005年4月6日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>68</p></td>
<td><p><a href="../Page/阿德南·巴德兰.md" title="wikilink">阿德南·巴德兰</a><br />
(Adnan Badran)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1935–</p></td>
<td><p>2005年4月6日</p></td>
<td><p>2005年11月27日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>69</p></td>
<td><p><a href="../Page/马鲁夫·巴希特.md" title="wikilink">马鲁夫·巴希特</a><br />
(Marouf al-Bakhit)<br />
(1st time)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lambridis_and_al-Bakhit.jpg" title="fig:Lambridis_and_al-Bakhit.jpg">Lambridis_and_al-Bakhit.jpg</a></p></td>
<td><p>1947–</p></td>
<td><p>2005年11月27日</p></td>
<td><p>2007年11月25日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>70</p></td>
<td><p><a href="../Page/纳迪尔·扎哈比.md" title="wikilink">纳迪尔·扎哈比</a><br />
(Nader al-Dahabi)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:NaderalDahabi.jpg" title="fig:NaderalDahabi.jpg">NaderalDahabi.jpg</a></p></td>
<td><p>1946–</p></td>
<td><p>2007年11月25日</p></td>
<td><p>2009年12月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>71</p></td>
<td><p><a href="../Page/萨米尔·里法伊.md" title="wikilink">萨米尔·里法伊</a><br />
(Samir Rifai)</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Samir_Rifai.jpg" title="fig:Samir_Rifai.jpg">Samir_Rifai.jpg</a></p></td>
<td><p>1966–</p></td>
<td><p>2009年12月14日</p></td>
<td><p>2011年2月9日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>72</p></td>
<td><p><a href="../Page/马鲁夫·巴希特.md" title="wikilink">马鲁夫·巴希特</a><br />
（Marouf al-Bakhit）<br />
（第二次）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Lambridis_and_al-Bakhit.jpg" title="fig:Lambridis_and_al-Bakhit.jpg">Lambridis_and_al-Bakhit.jpg</a></p></td>
<td><p>1947–</p></td>
<td><p>2011年2月9日</p></td>
<td><p>2011年10月24日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>73</p></td>
<td><p><br />
（Awn Shawkat Al-Khasawneh）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Awn_Shawkat_Al_Khasawneh_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2012.jpg" title="fig:Awn_Shawkat_Al_Khasawneh_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2012.jpg">Awn_Shawkat_Al_Khasawneh_-_World_Economic_Forum_Annual_Meeting_2012.jpg</a></p></td>
<td><p>1950–</p></td>
<td><p>2011年10月24日</p></td>
<td><p>2012年5月2日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>74</p></td>
<td><p><br />
（Fayez al-Tarawneh）<br />
（第二次）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Fayez_A._Tarawneh_-_World_Economic_Forum_on_the_Middle_East,_North_Africa_and_Eurasia_2012.jpg" title="fig:Fayez_A._Tarawneh_-_World_Economic_Forum_on_the_Middle_East,_North_Africa_and_Eurasia_2012.jpg">Fayez_A._Tarawneh_-_World_Economic_Forum_on_the_Middle_East,_North_Africa_and_Eurasia_2012.jpg</a></p></td>
<td><p>1949–</p></td>
<td><p>2012年5月2日</p></td>
<td><p>2012年10月11日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>75</p></td>
<td><p><br />
（Abdullah Ensour）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Abdullah_Ensour_2014.jpg" title="fig:Abdullah_Ensour_2014.jpg">Abdullah_Ensour_2014.jpg</a></p></td>
<td><p>1939–</p></td>
<td><p>2012年10月11日</p></td>
<td><p>2016年6月1日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>76</p></td>
<td><p><a href="../Page/哈尼·穆爾基.md" title="wikilink">哈尼·穆爾基</a><br />
（Hani Al-Mulki）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg" title="fig:Coat_of_Arms_of_Jordan.svg">Coat_of_Arms_of_Jordan.svg</a></p></td>
<td><p>1951–</p></td>
<td><p>2016年6月1日</p></td>
<td><p>2018年6月14日</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>77</p></td>
<td><p><a href="../Page/奧馬爾·拉扎茲.md" title="wikilink">奧馬爾·拉扎茲</a><br />
（Omar Razzaz）</p></td>
<td><p><a href="https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Omar_Alrzaz.jpg" title="fig:Omar_Alrzaz.jpg">Omar_Alrzaz.jpg</a></p></td>
<td><p>1960–</p></td>
<td><p>2018年6月14日</p></td>
<td><p>现任</p></td>
<td><p><a href="../Page/独立人士.md" title="wikilink">独立人士</a></p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 参见

  - [约旦君主列表](../Page/约旦君主列表.md "wikilink")

[S](../Category/约旦首相.md "wikilink")
[Category:约旦相关列表](../Category/约旦相关列表.md "wikilink")
[Y](../Category/政府首脑列表.md "wikilink")